Ēng kúi-nā tiâu-siàu ha̍p-kiōng tsòe chi̍t-tiâu, hō
tsòe \textbf{Ka-hoat}, iā thang kiò tsòe \textbf{Ke-hoat}.

\vspace{0.5em}
\example{
  \squeeze{
$3$ ke $5$, ha̍p-kiōng poeh-ê: $8$ ke $7$, ha̍p-kiōng $15$. Kiám-chhái
ū saⁿ-tiâu á-sī sì-tiâu, chiū nn̄g-tiâu tio̍h siong-ka, khòaⁿ ha̍p-%
kiōng kúi-ê, chiah só͘ tit-tio̍h ê siàu tio̍h kap tē-saⁿ-tiâu siong-%
ka. Siat-sú $5, 7, 8, 4$ beh siong-ka, chiū tio̍h kóng: $5$ ke $7$, ha̍p-%
kiōng $12$; $12$ ke $8$, ha̍p-kiōng $20$; $20$ ke $4$, ha̍p-kiōng $24$.
}
}

%p.09
Kiám-chhái siàu ê ūi m̄-nā chi̍t-ê, chiū iàu-kín
tio̍h jīn-bêng i-ê-ūi, chiàu chhù-sū lâi pâi-lia̍t-i.
Thâu-tiâu tio̍h thán-hoâiⁿ siá; tē-jī tiâu ē-bīn tio̍h
hoâiⁿ-lia̍t, kì toaⁿ-ê-ūi tú-tú tī toaⁿ-ê-ūi-ē, tsa̍p-ê-ūi
tī tsa̍p-ê-ūi-ē, pah-ê-ūi tī pah-ê-ūi-ē, í-siōng kok tùi
i-ê-ūi pâi-lia̍t. Ta̍k tiâu tio̍h chhin-chhiūⁿ án-ni hoâiⁿ-%
lia̍t; toaⁿ tùi toaⁿ, tsa̍p tùi tsa̍p, pah tùi pah, chheng,
bān, lóng chiàu i-ê \textbf{lūi}, hō͘ sûi-ūi tsòe it-ti̍t lo̍h-lâi.
Pâi-lia̍t bêng-pe̍k tio̍h u̍ih-\textbf{hûn} keh-kài, seng tùi
toaⁿ-ê-ūi lâi ké-khí, khòaⁿ kai-ū jōa-tsōe; \textbf{lân-san-ê}
tio̍h kì tī \textbf{pún-ūi}-ē, chiūⁿ-tsa̍p chiū tio̍h chìn chi̍t-%
ūi, it-tsa̍p chìn $1$, jī-tsa̍p chìn $2$. Kok-ūi tio̍h chiàu
chit-ê hoat-tō͘ lâi-sǹg, chiū ōe tit-tio̍h tsóng-siàu.

\vspace{0.5em}
\example{
\eqwrap{r}{4em}{-1.0em}{0em}{
        8974&\\
        867&\\
        4795&\\
        \eqline{1}{1}
        14636&
    }
\squeeze{
Siat-sú ū saⁿ tiâu siàu, chi̍t tiâu sī $8974$, chi̍t tiâu sī $867$,
koh chi̍t tiâu sī $4795$: beh ha̍p-kiōng tsòe chi̍t tiâu; hoat-tō͘
tio̍h chhin-chhiūⁿ \textbf{piⁿ-thâu} ê khoán-sit. Thâu-chi̍t-tiâu tio̍h siá
tī toaⁿ ê ūi tsa̍p tī tsa̍p ê ūi, pah tī pah ê ūi; tē-saⁿ
tiâu tio̍h siá tē-saⁿ lia̍t, chiàu thâu pâi. Pâi-lia̍t bêng-%
pe̍k, tio̍h u̍ih chi̍t hûn keh kài, tùi toaⁿ ê ūi seng sǹg-%
khí, chiū $5$ $7$ $4$ siong-ka kai tit $16$; taⁿ $6$ sī lân-san-ê
tio̍h kì $6$ \textbf{lok} pún ūi ê hûn ē, it-tsa̍p tio̍h chìn chêng-%
ūi chòe $1$. (Ha̍k-seng teh sǹg ê sî, tio̍h ho͘ kóng, $5$,
$12$, $16$, kì $6$, chìn $1$.) Tsa̍p ê ūi só͘ chìn ê $1$ kap $9$ $6$ $7$ siong-ka
kai tit $23$, lân-san ê $3$ tio̍h kì lok pún ūi ê hûn ē, jī-tsa̍p tio̍h
koh chìn chêng-ūi tsòe $2$. (Tio̍h ho͘ kóng, $1$, $10$, $16$, $23$, kì $3$,
chìn $2$.) Pah ê ūi só͘ chìn ê $2$ kap $7$ $8$ $9$ siong-ka kai tit $26$,
lân-san ê $6$ tio̍h kì lok pún ūi ê hûn ē, jī tsa̍p koh chìn chêng-%
ūi tsòe $2$. (Tio̍h ho͘ kóng, $2$, $9$, $17$, $26$, kì $6$, chìn $2$.) Chheng
ê ūi só͘ chìn ê $2$ kap $4$ $8$ siong-ka kai tit $14$, lân-san
ê $4$ tio̍h kì lok pún ūi ê hûn ē, it tsa̍p koh chìn chêng-%
ūi tsòe $1$. (Tio̍h ho͘ kóng, $2$, $6$, $14$, kì $4$, chìn $1$.) Bān
ūi bô siàu thang siong-ka, chiū só͘ chìn ê $1$ tio̍h kì tī
bān ūi ê hûn-ē. Taⁿ hûn-ē só͘ kì ê $14636$ chiū-sī \textbf{chóng-%
siàu}.
}
}

\example{
\eqwrap{r}{4em}{-3.0em}{-3em}{
        9280&\\
        68094&\\
        298&\\
        48079&\\
        7155&\\
        \eqline{1}{1}
        132906&
}
\squeeze{
Siat-sú ū gō͘ tiâu siàu, chiū-sī $9280$, $68094$, $298$,
$48079$, $7155$, beh siong-ka, chiū tio̍h chhin-chhiūⁿ piⁿ-%
thâu ê khoán-sit pâi-lia̍t, u̍ih hûn keh kài, lâi ho͘
%p.10
kóng, $5$, $14$, $22$, $26$, kì $6$, chìn $2$. $2$, $7$, $14$, $23$, $32$, $40$, kì $0$,
chìn $4$. $4$, $5$, $7$, $9$, kì $9$. $7$, $15$, $23$, $32$, kì $2$, chìn $3$. $3$, $7$, $13$,
kì $3$ chìn $1$ kì chêng-ūi. Taⁿ hûn-ē só͘ kì ê $132906$ chiū-sī tsóng-%
siàu.
}
}

\vspace{0.5em}
Ē-bīn ê siàu ha̍k-seng tio̍h siong-ka.
\vspace{0.5em}

\example{
\begin{enumerate}
    \item \quad 
        \vspace{-0.5em}\\
        \begin{tabular}{
                p{0.1\textwidth}
                p{0.1\textwidth}
                p{0.1\textwidth}
                p{0.1\textwidth}
                p{0.2\textwidth}
                p{0.1\textwidth}}
            &
            $\begin{aligned}
                24&\\
                32&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                68&\\
                75&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                101&\\
                660&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                406853&\\
                259870&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                504&\\
                540&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
        \end{tabular}
        \vspace{1em}
    \item \quad
        \vspace{-0.5em}\\
        \begin{tabular}{
                p{0.1\textwidth}
                p{0.15\textwidth}
                p{0.15\textwidth}
                p{0.15\textwidth}
                p{0.15\textwidth}
            }
            &
            $\begin{aligned}
                100&\\
                101&\\
                333&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                5687&\\
                384&\\
                275&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                2224&\\
                3331&\\
                1324&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                87654&\\
                39265&\\
                77889&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
        \end{tabular}
        \vspace{1em}
    \item Che kúi-nā tiâu-siàu tio̍h pâi-lia̍t lâi siong-ka. $105$, $4$, $26$;
        koh, $150$, $1007$, $84$, $3205$.
    \item Chiaⁿ-ge̍h ū jī-tsa̍p-káu ji̍t, jī-ge̍h ū saⁿ-tsa̍p ji̍t: Nn̄g-ge̍h
        lóng kiōng kúi-ji̍t?
    \item Chi̍t-chiah tsûn ū nn̄g-pah-saⁿ-tsa̍p-sì lâng, koh chi̍t-chiah
        ū saⁿ-pah-gō͘-tsa̍p-jī: Nn̄g chiah lóng-kiōng kúi lâng?
    \item Chi̍t-lâng chhoe-it thàn pah-jī chîⁿ, chhoe-jī thàn nn̄g-pah-%
        sì-tsa̍p-gō͘, chhoe-saⁿ thàn chi̍t-pah-saⁿ-tsa̍p-sì; taⁿ mn̄g, Saⁿ-ji̍t
        lóng-kiōng thàn jōa-tsōe-chîⁿ?
    \item Bó͘-mi̍h Chím khì bóe chi̍t-siang-ôe ta̍t-tit sì-pah chîⁿ,
        chi̍t-niáⁿ-kûn ta̍t chi̍t-chheng liân saⁿ-tsa̍p chîⁿ, chi̍t-niáⁿ-saⁿ
        ta̍t gō͘-chheng saⁿ-pah gō͘-tsa̍p chîⁿ, chi̍t-ki thâu-thok ta̍t chi̍t-%
        chheng la̍k-pah saⁿ-tsa̍p-jī chîⁿ; Só͘ bóe lóng-kiōng jōa-tsōe chîⁿ?
    \item Só͘ pâi-lia̍t ê siàu tio̍h siong-ka.
        \vspace{0.5em}\\
        \begin{tabular}{
                p{0.10\textwidth}
                p{0.25\textwidth}
                p{0.25\textwidth}
                p{0.25\textwidth}
            }
            &
            $\begin{aligned}
                8866442&\\
                7676853&\\
                2987586&\\
                3434343&\\
                10368109&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                7654321&\\
                1020304&\\
                5600700&\\
                2386427&\\
                5560470&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
            &
            $\begin{aligned}
                386275&\\
                123456&\\
                380642&\\
                102354&\\
                18384&\\
                \eqline{1}{1}
            \end{aligned}$
        \end{tabular}

    \vspace{0.5em}
    \item Thiⁿ-ē pun gō͘-ê \textbf{tōa pō͘-chiua} kap tsōe-tsōe hái-sū, taⁿ siat-%
        sú \textbf{A-se-a } ū $696725000$ lâng, \textbf{A-hui-lī-ka} ū $7067000$, \textbf{Pak A-%
        be̍k-lī-ka} ū $49280480$ lâng, \textbf{Lâm A-be̍k-lī-ka} ū $21356870$ lâng,
        \textbf{Au-lô-pa} ū $282959505$ lâng, \textbf{Hái-sū} $25898788$ lâng; chiū thiⁿ%
        -ē lóng-kiōng jōa-tsōe lâng?
    \item Sî-cheng chi̍t-tiám phah chi̍t-ē, nn̄g-tiám phah nn̄g-ê,
        lóng-kiōng sǹg, tùi chi̍t-tiám kàu poeh tiám tio̍h phah kúi-ē?
        Koh; tùi chi̍t-tiám kàu tsa̍p-jī tiám tio̍h phah kúi-ē?
%p.11
    \item \textbf{Ē-mn̂g} tah \textbf{hé-hun-tsûn} beh khì \textbf{Tāi-Eng kok}, tsúi-lō͘ 
        chiū-sī Ē-mn̂g kàu \textbf{Hiong-káng} $930$ lí, Hiong-káng kàu \textbf{Si̍t-la̍t}
        $4790$ lí, Si̍t-la̍t kàu \textbf{Pin-nn̂g-sū} $1270$ lí, Pin-nn̂g-sū kàu \textbf{Sek-lân}
        $3037$ lí, Sek-lân kàu \textbf{Âng-hái} $7113$ lí, kè Âng-hái $4360$, kè \textbf{Ai-%
        ki̍p} ê tōa-káng $270$ lí, tōa-káng kàu \textbf{Bí-lī-tāi} $3180$, Bí-lī-tāi kàu
        \textbf{Se-pan-ngá} ê lâm-hng $3270$ lí. Se-pan-ngá ê lâm-hng kàu Tāi-%
        Eng kok $4080$ lí. Taⁿ mn̄g: Ē-mn̂g kàu Si̍t-la̍t kúi lí? Ē-mn̂g
        kàu Pin-nn̂g-sū kúi lí? koh, Ē-mn̂g kàu Tāi-Eng kok kúi lí?
    \item Siat-sú \textbf{Ti̍t-lē} ū saⁿ-chheng bān lâng, \textbf{Kang-so͘} sì-chheng
        bān lâng, \textbf{An-hui} saⁿ-chheng la̍k-pah bān, \textbf{Soaⁿ-sai} chi̍t-chheng
        gō͘-pah bān, \textbf{Soaⁿ-tang} saⁿ-chheng chi̍t pah bān, \textbf{Hô-lâm} nn̄g-%
        chheng sì-pah bān, \textbf{Siám-sai} chhi̍t-chheng gō͘-pah bān, \textbf{Kam-siok}
        chi̍t-chheng la̍k-pah bān, \textbf{Chiat-kang} nn̄g-chheng poeh-pah bān,
        \textbf{Kang-sai} saⁿ-chheng nn̄g-pah bān, \textbf{O͘[Ô͘?]-pak} nn̄g-chheng poeh-pah
        bān, \textbf{O͘[Ô͘?]-lâm} nn̄g-chheng bān, \textbf{Sù-chhoan} nn̄g-chheng nn̄g-pah
        bān, \textbf{Hok-kiàn} chi̍t-chheng poeh-pah bān, \textbf{Kńg-tang} nn̄g-chheng
        saⁿ-pah bān, \textbf{Kńg-sai} poeh-pah bān, \textbf{Hûn-lâm} gō͘-pah gō͘-tsa̍p
        bān, \textbf{Kùi-chiu} gō͘-pah gō͘-tsa̍p bān; Chiū tsa̍p-poeh séng lóng-%
        kiōng jōa-tsōe lâng?

\end{enumerate}
}
\vspace{-1em}
